長洲賓客人數多

長洲賓客人數多

第一次入長洲看太平清醮，為了避開潮水般的人潮，唯有錯過高峰，不看飄色。

一行三人推着BB車，閒庭信步，無目的遊蕩。看到內街，一頭鑽進去，卻是一間茶居。被一種叫「小青柑」的產品吸引，這到底是柑還是茶葉？老板笑嘻嘻介紹，原來是用青柑皮包裹普洱茶葉，看上去細細一粒藥丸，柑皮中空全部都是茶葉。小小一顆「小青柑」沖水已經可以有十多泡。

「入來喝兩杯？」老板態度自然得像邀請久別重逢的朋友。

猶如進入大觀園，茶文化各種產品一應俱全，擺設考究，種類繁多。馮老板熱情替我們試沖一杯「小青柑」，就這樣山水雲霧東南西北聊天談話。

馮老板拿出一個「段泥茶壺」，壺身上有書法，也有一幅花卉蟲鳥畫，他說這些字畫都是用泥土貼上壺身燒製，而不是刀刻或電腦刻印，比起用毛筆畫一幅水墨畫更高難度。

看看時間，竟然已經談了兩個多小時，滿口茶葉甘香。難得曾小B居然全程專心聆聽幾個大人談茶經，對茶居內的中國傳統擺設有巨大興趣，譬如有兩隻「茶寵」，有一隻碩大的贔屭擺設，還有盛載茶葉的茶缸，都是精緻得像藝術品，儲茶收藏兩相宜。

離開店面，一看招牌，有宣傳語句「以茶會友」，的確講到做到。

入夜遊客漸散，但包山附近仍然熱鬧，有大戲表演，曾小B居然對這些鑼鼓喧天的表演有巨大興趣，孺子可教。

買紀念品時遇到店主是電台fans，熱情打招呼。去到搶包山現場，又遇到當地街坊fans，駐足聊天，談談長洲賓客人數多的問題，了解過去的風俗，特別是各堂口舞獅鬥麒麟的真刀真槍江湖較量的秘聞，聽得嚮往之至。

俱往矣，街坊慨嘆，「遊客太多，連本地商店也變成見錢開眼，純樸不再。」我應該推介他們喝茶，洗滌心靈。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com